寫Code出Excel Report用邊隻Language好用?

如題
1. 用excel內設既VBA
2. 用python既openpyxl lib?
3. 用excel adds javascript?
4. 其他
考慮方便程度，開發時間，maintenance

利申:
1. & 2. 都有用，我覺得有時VBA會好過python既openpyxl
但係VBA既語法好柒，寫大少少個project就覺得好煩 (可能係我廢 )
3. 未試過，有冇巴打覺得寫js in excel好用?
3.

睇你個project性質
Generally冇話邊樣好